中大上月邀陳健民談入獄準備

中大上月邀陳健民談入獄準備

要聞

科大本月底舉行《撐傘》分享會；圖為《撐傘》預告片截圖。

【本報訊】科技大學人文社會科學院疑有高層出手，阻止邀請佔中三子中陳健民、戴耀廷等人做傘運紀錄片分享會嘉賓，事件罕見。陳、戴二人分別在中大及港大有教席，傘運後不時獲邀出席大學或學生會所舉辦活動，包括講座及論壇；例如中大新聞與傳播學院、政治與行政學系上月合辦「獄中鑄煉」午餐會，正是邀請陳健民分享面臨審訊、入獄感想及準備。

學者：大學應尊重學術自由

中大新聞與傳播學院教授馮應謙認為，大學應是最尊重、珍視學術自由的地方，以中大為例，部門考慮邀請嘉賓時只須經內部討論、認為合適便可，「除非預期活動會好受歡迎、好多人參加，甚至有傳媒採訪，咁就要通知大學公關、保安部門」。
馮應謙舉例指，佔中案被告陸續面臨審訊，屬社會熱議話題，故有同事負責邀請陳健民，上月中擔任午餐會嘉賓。

科大學生會臨時行政委員會財務秘書陳家盛亦表示，以前沒聽聞過科大發生同類的自我審查、打壓事例，憂事件開壞先例，「以後校方係咪都可以隨便用政治原因，唔准某啲人進入校園，或者唔准討論敏感議題？」

■記者周 婷

相關新聞

社科院長施壓 稱要政治遠離校園科大《撐傘》分享會 禁邀傘運領袖
要聞 6小時前